政府化驗師：陳彥霖母親口腔拭子顯示強證據兩人為母女

【Now新聞台】15歲少女陳彥霖在反修例運動期間離世，死因庭傳召政府化驗師及法醫作供。法醫作供時指，由於遺體腐爛，未能確定陳彥霖死因，在曾處理的案件中，懂得游泳的人很少會選擇跳海自殺。

死因研訊踏入第七天，法庭傳召法醫李毓華作供，他負責解剖陳彥霖的遺體。

他說，解剖屍體時未有發現致命傷勢，包括內出血及骨裂，但由於陳彥霖的屍體已初度及中度腐爛，皮膚上有呈綠色及紅色的變色，不排除瘀傷會否被遮蓋，也未能從表徵推測屍體在海中漂浮多久。而毒理化驗則顯示陳彥霖體內沒有藥物及毒物殘留，但因身體已腐爛，未能抽取血液驗酒精。

李毓華指，雖然屍體腐爛未能確定死因，但屍體在海中打撈，在排除其他可能性下，認為死因或與遇溺有關。死因裁判官高偉雄其後問到，懂得游泳的人會否選擇跳海自殺？李毓華則指，在過往處理的案件中比較少見。

李毓華又指，即使陳彥霖私處沒有傷勢，仍不能排除有否被性侵，他抽取陰道拭子作進一步化驗。負責化驗的政府化驗師衞永剛指，在樣本中找到屬於陳彥霖的血迹，認為屬死者經血或屍體滲血樣本未顯示有精液。

他又曾用陳彥霖母親何姵誼的口腔拭子樣本，作親子鑑定，結果顯示有強的證據支持二人是母女關係。

另一名政府化驗所高級化驗師李詠文作供時就指，在陳彥霖的兩個指甲樣本未有發現衣物纖維，認為指甲內的衣物纖維或者被沖走，但未有發現纖維，不代表事主被性侵或與他人糾纏等情況沒有發生。

法庭又再次傳召負責案件的警員李浩傑作供，他指，上周三再到日出康城青年空間調查，職員指沒有陳彥霖資料，而估計可能相關的閉路電視片段亦已刪除。

死因庭星期三會傳召資深法醫馬宣立作供，就陳彥霖的具體死因提供專家意見。

政府化驗師

所以係真定假

佢有冇真係驗都成問題

個女都變成灰，你話唔係都得㗎

假ga , dna都係假